<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <string name="aa_new">Agregadas páginas para Acerca del Páramo, Cajas, DMQ, Esta app\n\nAgregados créditos\n\nAgregado esta ventana, se mostrará una sola vez con cada actualización</string>
    <string name="aa_new_title">Lo nuevo</string>

    <string name="about_app"><![CDATA["<p>Flóramo es una guía de campo para identificar 100 especies de plantas silvestres que se encuentran en el páramo, un tipo de vegetación se encuentra en la cima de las montañas de los Andes tropicales de América del Sur. Contiene imágenes de campo, descripciones de las especies y una clave de identificación por formas de vida, colores de las flores o nombres científicos. Un mapa con ubicación de las especies, rutas para personalizar registros. Adicionalmente se puede hace búsqueda en la base de datos Tropicos® del Missouri Botanical Garden. Flóramo actualmente incluye plantas que se encuentran en macizo del Cajas en el sur de Ecuador, pero varias especies se encuentran en otras áreas.</p><p>El proyecto de la Flora del Cajas es una colaboración entre el <a href='link::http://www.missouribotanicalgarden.org/'>Missouri Botanical Garden</a> y el <a href='link::http://www.uazuay.edu.ec/HerbarioAzuay/'>Herbario Azuay</a> (Universidad del Azuay, Cuenca Ecuador) con el Parque Nacional Cajas.</p><p>Agradecemos al programa Prometeo de la Secretaría de Educación Superior, Ciencia, Tecnología e Innovación del Ecuador por la beca de investigador a Carmen Ulloa en la Universidad del Azuay; a Etapa-Parque Nacional Cajas, Ministerio del Ambiente de Ecuador y agencias que financiaron el trabajo de campo; a la National Geographic Society.</p><br/><p>Contacto del proyecto: <a href='mailto::carmen.ulloa@mobot.org'>C. Ulloa</a></p><p>Todos los derechos reservados.</p><p>©Missouri Botanical Garden, Science and Conservation Division</p>"]]></string>
    <string name="about_cajas"><![CDATA["<p>El macizo del Cajas se encuentra localizado a 30 km al occidente de la ciudad de Cuenca, provincia del Azuay, en el sur del Ecuador. Está dominado por páramo herbáceo con parches esparcidos de bosques.</p><p>Glaciares del Pleistoceno han esculpido el paisaje resultando en un escenario único de topografía irregular con más de 235 lagos y lagunas de belleza sin igual. Dos ríos drenan de las vertientes orientales hacia la ciudad de Cuenca. El clima es frío y húmedo, pero hay una variación climática diaria considerable que puede cambiar rápidamente de vientos suaves a fuertes, de cielo nublado a un sol intenso, de neblina a llovizna y granizo. La temperatura mínima es de –2° C y la máxima durante el día de 18°C. La precipitación media anual es de 1200 mm. Tiene dos vías de acceso: la carretera de primer orden Cuenca-Molleturo-Naranjal y la vía de tercer orden Cuenca-Soldados. El Área de Recreación Cajas fue creada en 1977 y en 1996 cambió a la categoría de Parque Nacional Cajas. Consta de 28.544 hectáreas entre los 3150 y 4450 m snm.</p><br/><p>Lea más: <a href='link::http://www.mobot.org/MOBOT/research/paramo/study.shtml'>Study area: Cajas National Park</a></p>"]]></string>
    <string name="about_contact">Contáctenos</string>
    <string name="about_paramo"><![CDATA["<p>El páramo es un ecosistema de montaña único dominado por pajonales. Se encuentra sobre el límite continuo de bosque y casi hasta el nivel de la nieve perpetua (3000–5000 m), desde Venezuela hasta el norte de Perú y en Panamá y Costa Rica. La palabra páramo se asocia a planicies sin arboledas e inhóspitas. Sin embargo, los páramos tienen una diversidad biológica y endemismo altos y constituyen una biota única.</p><p>Las plantas se han adaptado a las condiciones frías y extremos de alta irradiación solar, la baja presión atmosférica, las dramáticas fluctuaciones diarias de temperatura y las lluvias estacionales. Así, muchas plantas crecen pegadas al suelo en forma de <a href='info::rosette'>rosetas</a> o <a href='info::cushion'>almohadillas</a>, o tienen las <a href='info::leaves'>hojas reducidas</a> y duras, o están recubiertas de una densa capa de <a href='info::hairs'>pelos blancos o plateados</a>.</p><p>Los páramos y los bosques andinos funcionan como control de los sistemas hídricos, al absorber agua de lluvia y liberarla lentamente alimentando a ríos y lagunas. El agua capturada en los páramos beneficia a millones de personas que usan este bien tanto para consumo como para riego.</p><p>El efecto del incremento de temperaturas debido al cambio climático ya se observa en los picos más altos de las montañas tropicales con un marcado retroceso de los glaciares. Cambios en el ciclo hidrológico de los páramos pueden traer consecuencias catastróficas e implicaciones económicas inmensas para los países andinos que dependen de este ecosistema para provisión de agua para consumo humano, para la operación de plantas hidroeléctricas, para los sistemas de irrigación.</p><br/><p>Lea más: <a href='link::http://www.mobot.org/MOBOT/Research/paramo_flora.shtml'>Proyecto Flora del Páramo</a></p>"]]></string>
    <string name="about_quito"><![CDATA["<p>El Distrito Metropolitano de Quito (DMQ) está ubicado en el centro norte de la provincia dePichincha, Ecuador. Su topografía irregular está bañada por múltiples ríos que convergen en dos subcuencas, las de los ríos Guayllabamba y Blanco. Su extensión es de 4.232 km2. La altitud oscila entre 500 y 4.750 m. Comprende múltiples unidades geomorfológicas, pisos climáticos y formaciones vegetales. Su paisaje es heterogéneo, influenciado por su posició nen el callejón interandino, y extendiéndose hacia las vertientes de las Cordilleras Occidental y Oriental de los Andes que ha dado lugarIcon a la formación de varios ecosistemas con diversa composición vegetal y faunística. La cobertura vegetal está conformada por páramo, bosque natural, bosques con cultivos y pastizales, pastos, cultivos de ciclo corto y matorrales secos. Los páramos cubren el 11% y están ubicados en las dos cordilleras de los Andes, en áreas con altitudes superiores a 3.500 m. Frecuentemente están sometidos a quemas provocadas por acciones de origen antropogénico que han provocado cambios en la composición y estructura de sus ecosistemas.</p><p>No obstante de la importancia de los ecosistemas de páramo al constituirse en las fuentes de agua del DMQ que alimentan el sistema hidrográfico y proveen de agua potable y para riego a las localidades rurales y urbanas –al igual que otros páramos del país–, están permanentemente enfrentando actividades nocivas para su bienestar y conservación, la quema de los pajonales, el sobrepastoreo y la ampliación de las áreas de cultivo, están entre las actividades más comunes.</p><p>En los páramos del DMQ, especialmente del Guagua y Ruco Pichincha, Padre Encantado, Atacazo, Sincholagua, Pambamarca, Cerro Puntas y Mojanda, cada verano e inclusive en el invierno, se queman los pajonales, con el fin de obtener rebrotes tiernos de paja para la alimentación del ganado vacuno y ovino. Esta actividad ha provocado la reducción de la cubierta vegetal original que desencadena en una fuerte erosión por el viento y las lluvias, además, muchas lagunas y vertientes de agua se han secado y desaparecido, ante la ausencia de cobertura vegetal y debido al pisoteo del ganado. Probablemente estas actividades se vienen practicando desde decenas o cientos de años atrás y en consecuencia, en la mayoría de páramos prácticamente la vegetación original ya no existe, siendo muy notorio en el Puntas, Pambamarca y Sincholagua.</p><p>En el DMQ se identifican seis ecosistemas de páramos (MAE, 2013), estos son: Arbustal siempreverde y Herbazal del Páramo, Bosque siempreverde del Páramo, Herbazal del Páramo, Herbazal húmedo subnival del Páramo, Herbazal inundable del Páramo, y Herbazal y Arbustal siempreverde subnival.</p>"]]></string>

    <string name="action_search">Buscar</string>
    <string name="action_sort_family">Ordenar por familia</string>
    <string name="action_sort_name">Ordenar por nombre</string>

    <string name="android_version">Android versión %1$s, SDK %2$s</string>

    <string name="app_name">Flóramo</string>
    <string name="app_name_drawer">Flóramo</string>
    <string name="app_version">App versión %1$s</string>

    <string name="cl_blue">Azul</string>
    <string name="cl_brown">Café</string>
    <string name="cl_cone">Helecho/Otro</string>
    <string name="cl_green">Verde</string>
    <string name="cl_none">-Ninguno-</string>
    <string name="cl_orange">Naranja</string>
    <string name="cl_pink">Rosa</string>
    <string name="cl_purple">Violeta</string>
    <string name="cl_red">Rojo</string>
    <string name="cl_white">Blanco</string>
    <string name="cl_yellow">Amarillo</string>

    <string name="credits_acknowledgments">Agradecemos el patrocinio del proyecto Prometeo de la Secretaría de Educación Superior, Ciencia, Tecnología e Innovación de la República del Ecuador a través de la vinculación de C. Ulloa Ulloa, Ph.D. como investigadora Prometeo a en el Herbario Nacional del Museo Ecuatoriano de Ciencias Naturales-Instituto Nacional de Biodiversidad y en el Herbario de la Universidad del Azuay. Al Ministerio del Ambiente del Ecuador y sus direcciones provinciales, al proyecto Mapa de Vegetación del Ecuador, a Etapa-Parque Nacional Cajas, a F. Sornoza (Yanacocha), Agua Potable del DMQ, a la National Geographic de los Estados Unidos. A S. Christoph y C. Davidson de FloraoftheWorld.org. M. Unda ayudó con la actualización de datos.</string>
    <string name="credits_acknowledgments_title">Agradecimientos</string>
    <string name="credits_authors_cajas">C. Ulloa Ulloa, D. Minga, R. Ansaloni, A. Verdugo, S. Álvarez, P. M. Jørgensen.\n\nEl proyecto Flora del Cajas es una colaboración entre el Missouri Botanical Garden, el Herbario Azuay (Universidad del Azuay) con el Parque Nacional Cajas.</string>
    <string name="credits_authors_cajas_title">Autores contenido Cajas</string>
    <string name="credits_authors_dmq">B. Cuamacás, D. Fernández, E. Freire, M. Haro, V. Herrera, B. Obando, W. Palacios, M. Peñafiel, E. Rea, C. Ulloa Ulloa, M. Unda, A. Yánez.\n\nEl proyecto DMQ es una colaboración entre el Missouri Botanical Garden y el Herbario Nacional del Ecuador del Instituto Nacional de Biodiversidad.</string>
    <string name="credits_authors_dmq_title">Autores contenido DMQ</string>
    <string name="credits_components"><![CDATA["<p><a href='link::https://github.com/woozzu/IndexableListView'>IndexableListView</a>, de Woozzu, licenciado bajo <a href='link::http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0'>Licencia Apache Versión 2.0</a></p><br/><p><a href='link::https://github.com/bieliaievays/ViewPagerIndicatorCircles'>ViewPagerIndicatorCircles</a>, de Iuliia Ashomok, licenciado bajo <a href='link::http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0'>Licencia Apache Versión 2.0</a></p><br/><p><a href='link::https://nishantvnair.wordpress.com/2010/09/28/flowlayout-in-android/'>FlowLayout</a>, de Nishant Nair </p><br/><p><a href='link::http://www.androidhive.info/2013/09/android-fullscreen-image-slider-with-swipe-and-pinch-zoom-gestures/'>Android Fullscreen Image Slider with Swipe and Pinch Zoom Gestures</a>, de Ravi Tamada </p><br/><p><a href='link::https://github.com/MikeOrtiz/TouchImageView'>TouchImageView</a>, de MikeOrtiz </p>"]]></string>
    <string name="credits_components_title">Componentes</string>
    <string name="credits_contact"><![CDATA["<a href='mailto::carmen.ulloa@mobot.org'>C. Ulloa</a>"]]></string>
    <string name="credits_contact_title">Contacto del proyecto</string>
    <string name="credits_design">L.M. Unda, V. Zapata, Quito, Ecuador.</string>
    <string name="credits_design_title">Diseño y programación</string>
    <string name="credits_footer">Todos los derechos reservados.\n©Missouri Botanical Garden, Science and Conservation Division</string>
    <string name="credits_icons"><![CDATA["<p><a href='link::http://www.freevectorvip.com/silhouette-of-tree-of-flowers-and-plants.html'>Silhouette of tree of flowers and plants'</a>, licenciados bajo Uso no comercial, de aprendizaje y referencial solamente. </p><br/><p><a href='link::http://www.freevectorvip.com/marine-biology-silhouette.html'>'Marine biology silhouette'</a>, licenciados bajo Uso no comercial, de aprendizaje y referencial solamente. </p><br/><p><a href='link::https://design.google.com/icons/'>Material icons</a>, licenciados bajo <a href='link::http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0'>Licencia Apache Versión 2.0</a></p>"]]></string>
    <string name="credits_icons_title">Íconos</string>
    <string name="credits_photos">C. Aedo, D. Fernández, FloraoftheWorld.org, E. Freire, P. M. Jørgensen, P. Mena Vásconez, D. Minga, B. Obando, W. Palacios, C. Ulloa Ulloa, A. Verdugo.</string>
    <string name="credits_photos_title">Créditos fotográficos</string>

    <string name="detail_color">Color</string>
    <string name="detail_family">Familia</string>
    <string name="detail_genus">Género</string>
    <string name="detail_life_form">Forma de vida</string>
    <string name="detail_species">Especie</string>

    <string name="dialog_button_close">Cerrar</string>

    <string name="drawer_close">Cerrar menú de navegación</string>
    <string name="drawer_open">Abrir menú de navegación</string>

    <string name="fv_aquatic">Acuática</string>
    <string name="fv_cushion">Almohadilla</string>
    <string name="fv_grass">Pasto</string>
    <string name="fv_herb">Hierba</string>
    <string name="fv_liana">Bejuco</string>
    <string name="fv_none">-Ninguna-</string>
    <string name="fv_rosette">Roseta</string>
    <string name="fv_shrub">Arbusto</string>
    <string name="fv_tree">Árbol</string>

    <string name="global_close">Cerrar</string>

    <string name="help_card_title">Informción de la app, de Android y del dispositivo</string>
    <string name="help_comments">Comentarios, sugerencias, errores</string>
    <string name="help_comments_error">Por favor ingrese un texto</string>
    <string name="help_subject">Comentarios, sugerencias, errores</string>

    <string name="loading_message">Por favor espere mientras buscamos</string>
    <string name="loading_title">Espere</string>

    <string name="menu_about">Acerca de esta app</string>
    <string name="menu_about_cajas">Cajas</string>
    <string name="menu_about_dmq">DMQ</string>
    <string name="menu_about_paramo">Páramo</string>
    <string name="menu_about_this_app">Esta app</string>
    <string name="menu_credits">Créditos</string>
    <string name="menu_encyclopedia">Enciclopedia</string>
    <string name="menu_group_about">Acerca de…</string>
    <string name="menu_help">Reportar errores, sugerencias</string>
    <string name="menu_search">Búsqueda</string>
    <string name="menu_title">Navegación</string>
    <string name="menu_tropicos">Búsqueda Tropicos®</string>

    <string name="navigation_drawer_close">Cerrar</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Abrir</string>

    <string name="search">Buscar</string>
    <string name="search_btn_label">Búsqueda</string>
    <string name="search_color_info">Especies con color %1$s</string>
    <string name="search_conditional_info_and">Búsqueda que concuerde con TODOS los siguientes parámetros:</string>
    <string name="search_conditional_info_or">Búsqueda que concuerde con AL MENOS UNO de los siguientes parámetros:</string>
    <string name="search_life_form_info">Especies con forma de vida %1$s</string>
    <string name="search_no_results">No se encontraron resultados para su búsqueda</string>
    <string name="search_radio_and">Búsqueda AND</string>
    <string name="search_radio_or">Búsqueda OR</string>
    <string name="search_text_info">Especies con familia, género o especie que contenga %1$s</string>
    <string name="search_txt_hint">Familia, género o especie</string>

    <string name="title_about">Acerca de</string>
    <string name="title_about_app">Aplicación</string>
    <string name="title_about_cajas">Cajas</string>
    <string name="title_about_paramo">Páramo</string>
    <string name="title_about_quito">Quito</string>
    <string name="title_credits">Créditos</string>
    <string name="title_detail">Flóramo</string>
    <string name="title_encyclopedia">Enciclopedia</string>
    <string name="title_feedback">Errores, sugerencias</string>
    <string name="title_search">Buscar</string>
    <string name="title_tropicos">Búsqueda Tropicos®</string>
    <string name="title_webview">Vista web</string>

    <string name="tropicos_common_name">Common name</string>
    <string name="tropicos_family">Family</string>
    <string name="tropicos_info">Ingrese al menos uno de los siguientes criterios para buscar en la base de datos de Tropicos®. Se mostrarán hasta %1$s resultados.</string>
    <string name="tropicos_info_warning">Esta búsqueda se conectará al internet</string>
    <string name="tropicos_name">Name</string>
    <string name="tropicos_search_result_author">Autor</string>
    <string name="tropicos_search_warning">Ingrese al menos un criterio para buscar</string>
</resources>
